2) Kohto ette astus Keusist perremees Mart Themas ja kaebas et ta on ommale sullasse kaubelnud Karel Waller, ja annud temmale 1 Rbl kä rahha kätte, on kolm näddalad möda läinud, tonud pois käe rahha kätte taggasi. Selle eest et ta on kaubelnud, ja jälle taggasi läinud, mitte põlle omma kaublemist tõeks teinud maksab pois Karel Waller 50 Cop. walla Laeka trahwi ja üks Rbla perremehhele, taggasi antud käe rahha kõrwa. Se moistminne sai täitetud. 
Kohhut ollid moistmas Wallawannem Jürri Kopti xxx
Kõrwamees Mart Themas xxx
dito Mihkel Silmann xxx
Koggokonna kirjotaja P. Petersonn 
W[eike]. K[arredal].
Sel 28mal April 1873
